【旺角恐佈垃圾屋】堆滿垃圾湧出大量蛇蟲鼠蟻 鄰居苦嘆：告到上法庭都冇改善

如果，你的鄰居喜歡堆積垃圾，影響可能會很大。
位於旺角奶路臣街的大廈，鄰近黃金地段朗豪坊，處於旺角最核心地段，唐樓單位卻出現一間垃圾屋，男戶主的古怪行徑令左鄰右里擔驚受怕，無日安寧。
單位面積約600呎，屋外走廊滿佈雜物，包括藥丸、餅乾、冬菇、鹹書，就連陽台也放置至少十個水樽和啤酒，傳出臭味，不少蚊蟲和蟑螂滋生。屋內有大量舊報紙，堆積至天花頂，大門也無法關上。鄰居控訴十年來飽受困擾，環境十分骯髒，擔心火災無法逃生。男戶主拒絕溝通，擺出一副愛理不理的模樣，「我們看到蟑螂會忍不住執拾，但當他發現你接觸門外的物件，他會很生氣表明物件是他的；三更半夜時，他穿著三角褲站在走廊大聲呼叫，導致你們無法入睡。曾有鄰居投訴，很多警方到場了解也無法入屋；政府亦曾多次控告業主立案法團，他沒有進入法院，只是坐在外面，更說你控告我吧，我也不會繳交差餉和地稅，你封屋吧！」結果業委會獲判勝數，無需罰款。
鄰居續指，戶主父母在世時，曾將房屋租給別人，後來租客申請公屋後搬離，由他和妹妹居住。「兩兄妹曾接受教育，他以前不是這樣，說話有紋有路，也曾參與業委會會議，他在外面還有物業，多年來不用工作。」惟近年行徑古怪，經常摷垃圾桶執拾食物，把走廊的公共垃圾桶的食物摷出來，胡亂擺放，嚴重影響環境衛生，鄰居要放捕鼠籠來消滅老鼠，大廈四處亦張貼不少通告，勸喻有關人士切勿摷垃圾。
「無法勸喻，任何人跟他打招呼，他都不理睬別人，他不會煮飯，只在外面執拾食物來吃，每天均如此，我們已習慣了。」鄰居鄺先生無奈地說。
記者表明身份上前向戶主梁生求證，他反問記者是否很清閒，拒絕回應事件。
梁姓業主於2001年，以30萬買入單位持有至今。
立法會議員鄺俊宇指出，垃圾屋情況對鄰舍造成滋擾，理應改善，惟較好做法應由社署派員介入，了解垃圾屋背後的情況，看看該戶主有否需要協助的地方，嘗試設法勸喻。一般而言，該座大廈若有法團或互委會，民政署亦應提供適當協助。

火燭點算

屌你個老母爛臭閪啦鄺俊宇
不如你搬去隔離住試下呀

手字好靚

政府亦曾多次控告業主立案法團，他沒有進入法院，只是坐在外面，更說你控告我吧，我也不會繳交差餉和地稅，你封屋吧！」結果業委會獲判勝數，無需罰款。

香港越來越多而啲人

如果有人嬲得滯亂諗嘢，發生火災真係好大件事....

正最種意見到人堆垃圾

一鑊熟

愈來愈多人精神有問題

收皮啦你，講埋晒啲廢話。得個講字

呢啲post果啲成日拎法律把口啲人收哂皮

癲佬鄰居唔係公屋先有嘅咩？